女性語文能力比男性強？

是咪因為自人類識講野開始都由母親負責教小朋友講野、同佢地溝通。我認為男性原本任何一方面都比女性強，男性數論邏輯能力較強乃天性，女性語文能力較強乃習性。

有咩統計？

你講乜撚野呀？自已有語障，就怪9男人，你都on撚9

論證過程呢？

就係一張圖 就話女人語言能力比男人強 你係得既

其實大家係咪有所誤會
我所講既語言能力其實係指表達能力
而我想討論既重點係 咩原因令女性語文能力較強

至於點解我會有咁既前設--女性語文能力比男性強，係因為我觀察及聽聞所得，觀察就係話中小學課堂、考試表現、男女教師既分別，聞就係一向都聽到老師&不少報章評論都係咁講，而從未聽過話男性表達能力比女性強之說

我以為呢個係公認既事實所以冇拎所謂證據出黎。有人可能話最top既語言學家是男性居多，我個人認為係因為個層次去到講求用邏輯剖析語言

至於女性語文能力較強是習性既證據我冇，我自己亦搵唔到，正因如此先拎上黎討論，睇下有冇人會有證據/認為係其他原因導致

一般英文都係女仔叻D

因為女人無邏輯，唯有專攻唔需要太有邏輯性既語文

其實我唔同意，我覺得大部分女人都蠢過男人

一定係啦, 中學時期都睇得出

考評局成績report統計都好清楚

BTW, 依加男仔比女仔好既成績只有數同物理, 而個差距愈來愈少. 因為愈出愈淺, 係玩鬥小心

表達能力強唔強都無乜用。
因為無邏輯。
只係用一篇好長既篇幅去講廢話。

你自以為是啫

有個說法係

喺石器時代，男人係負責出外打獵，所以男人既體格能力發達d，而且當時出外係好危險，需要理性思考同埋群體協作，盡可能以最安全最有效率既方法打獵，所以簡短精確既語句係最好，唔需要太多感性同詞彙豐富既句子。

反之，女人負責留喺部落處理好多日常事務，同埋最重要係交換情報資訊，盡量掌握提高生存率既資訊（e.g.疫症、天災、製衣、生活技能等），所以語言天份係會好d，要經常進行社交。

所以除左講出語言天賦既分別外，亦引申左其他分別，想知再講。

幾合理

女性個方面好認同，男性個部份都合理
不過頭幾句可能有些少本末倒置，因為動物般雌雄有別，男性體格較女性好應是與生俱來

唔少動物係女大隻過男

大學讀E仔班都係男多過女好多

烏大龜可唔可以唔好係度獻世 難怪你考唔上大學

應該唔係咁睇

好似話人既基礎設定係用x chromosomes

男人y chromosome 就係一個修改檔案咁

就好山一隻軟件同佢既更新檔咁

Btw，據說因為女人有兩份完整藍圖，所以overall遺傳病少過男人